歐陽娜娜、張韶涵登中共十一晚會全程未發言 演唱被質疑對嘴

[img][img]歐陽娜娜、張韶涵登中共十一晚會全程未發言 演唱被質疑對嘴[/img][/img]
最新更新：2020/09/30 22:21

藝人歐陽娜娜（左）、歌手張韶涵30日晚在中共「十一」晚會演唱，陸委會已表示，將會同文化部密切關注此事，並將偕同文化部做後續處理。（）

（中央社記者繆宗翰台北30日電）藝人歐陽娜娜、歌手張韶涵今晚在中共官媒播出的「十一」晚會特別節目演唱中共宣傳歌曲，兩人除了演唱，全程未發言。對此，陸委會發言人邱垂正表示，將協同文化部作後續處理。

中國中央電視台今晚8時許播出預錄的中共建政71週年特別節目，歐陽娜娜身著紅色禮服於晚間8點30分左右，在節目第4個環節登台，與香港演員任達華、惠英紅等6名中港澳藝人合唱中共愛國歌曲「我的祖國」。

歐陽娜娜獨唱的歌詞是「看慣了船上的白帆」、「朋友來了有好酒」，其他涉及政治意味的歌詞都是合唱，畫面呈現則以遠景帶過。

接著，張韶涵身穿藍色禮服在第5個表演登場，並與另外3名中港澳藝人合唱中國大陸抗疫（2019冠狀病毒疾病）宣傳歌曲「守護」。

歐陽娜娜和張韶涵除了演唱，整場演出並未發言。由於節目是預錄的，兩人演唱過程也出現嘴型與聲音對不上的狀況，因此不少網友質疑兩人是「對嘴」演出。

另外，兩人演唱結束後，接續的第6個表演是中國大陸演員吳剛、侯勇、吳京安演唱宣傳歌曲「國土」，歌詞強調「寸土不讓，大好河山」等，背後搭配舞群搭成的「共軍烈士」真人布景，政治意涵濃厚。

對於歐陽娜娜、張韶涵參與中共「十一」慶祝活動，大陸委員會發言人邱垂正晚間接受中央社記者電訪時重申，將會同主管機關文化部密切關注，之後也將協同文化部進行後續處理。

陸委會稍早曾聲明表示，中共近期對台加大軍事恫嚇力度，已引起台灣人民普遍反感，台灣藝人此時若被中共利用參加具有「消滅中華民國」意涵的「十一」建政慶祝活動，「豈不是傷害了台灣民眾的感情，辜負了台灣社會對其的愛護與支持」。（編輯：周慧盈）1090930

參加具有「消滅中華民國」意涵的「十一」建政慶祝活動
國民黨可以點兜呢

叛國罪

即刻取消佢地國藉先有用

香港中秋節快樂

台灣需要明確修法

驅逐佢出境得唔得㗎

即刻遞解出台灣，咁鍾意奶共產黨，留係台灣把托咩？！

人民幣係香d既

歐陽娜娜--台裔支那人
張韶涵--台灣和加拿大裔支那人

都在支那，無法驅逐

唔係呀 我意思係唔再畀佢入境
英國之前都諗住唔俾isis女入境 有冇可能用呢一樣呢做依據去改法律

有些人就算不是在中共出生
但遺傳因子卻存著濃厚共產黨思想
說得冠冕堂皇是愛國，說得不好聽就是奶共
所以她們不奶共產黨 就會西痕難耐

台灣應該修法

父母的基因

很多是『政治變色龍』利字當頭
邊便大就企邊便，梁振英，譚惠珠都是典型例子

張韶涵父母出名垃圾

外患罪

第105條 中華民國人民在敵軍執役，或與敵國械抗中華民國或其同盟國者，處死刑或無期徒刑。前項之未遂犯罰之。預備或陰謀犯第一項之罪者，處三年以上十年以下有期徒刑。

台灣憲法缺乏敵國定義

仲有隻微辣G

惠英紅

歐陽娜娜在大陸國慶晚會高唱《我的祖國》後，引發台灣網友不滿，紛紛灌爆歐陽娜娜的社群網站，就連其父歐陽龍的臉書也被網友出征怒罵「全家人快到祖國懷抱吧」、「剪掉健保卡滾出台灣可以嗎」、「吃相難看」、「歐陽氏拜託趕快放棄台灣國籍」、「等要用健保就自動變的台灣人了」，相關話題持續發酵中。

詳細報導請見：

了解
歐陽娜娜使用台灣資源
台灣政府要加速修法